
# âœ… SPRING CORE â€“ 100 MCQs (Complete Set)

---

## ðŸ”¹ SECTION 1: Spring Basics

---

### 1. What is Spring Framework?

A) ORM Tool
B) Lightweight framework
C) Database
D) Web Server
**Answer:** B
**Explanation:** Spring is a lightweight enterprise application framework.

---

### 2. Spring Framework was created by:

A) James Gosling
B) Rod Johnson
C) Gavin King
D) Oracle
**Answer:** B
**Explanation:** Rod Johnson created Spring in 2003.

---

### 3. Core principle of Spring is:

A) OOP
B) IoC
C) JDBC
D) Servlet
**Answer:** B
**Explanation:** IoC (Inversion of Control) is the heart of Spring.

---

### 4. IoC means:

A) Object creation by developer
B) Object creation by container
C) Object deletion
D) Manual dependency
**Answer:** B
**Explanation:** Spring container manages object lifecycle.

---

### 5. Dependency Injection is:

A) Tight coupling
B) Loose coupling
C) Database connection
D) Server config
**Answer:** B
**Explanation:** DI reduces tight coupling.

---

## ðŸ”¹ SECTION 2: IoC Container

---

### 6. Types of IoC container?

A) BeanFactory
B) ApplicationContext
C) Both
D) None
**Answer:** C
**Explanation:** BeanFactory and ApplicationContext are IoC containers.

---

### 7. BeanFactory loads beans:

A) Eagerly
B) Lazily
C) Randomly
D) Never
**Answer:** B
**Explanation:** BeanFactory loads beans only when required.

---

### 8. ApplicationContext loads beans:

A) Lazily
B) Eagerly
C) Never
D) On demand
**Answer:** B
**Explanation:** Beans are created at container startup.

---

### 9. Which provides internationalization?

A) BeanFactory
B) MessageSource
C) Servlet
D) DAO
**Answer:** B
**Explanation:** MessageSource supports i18n.

---

### 10. ApplicationContext extends:

A) BeanFactory
B) Servlet
C) Hibernate
D) JDBC
**Answer:** A
**Explanation:** ApplicationContext is an advanced BeanFactory.

---

## ðŸ”¹ SECTION 3: Dependency Injection

---

### 11. Types of DI:

A) Constructor
B) Setter
C) Both
D) Field only
**Answer:** C
**Explanation:** Spring supports constructor & setter injection.

---

### 12. Recommended injection:

A) Setter
B) Constructor
C) Field
D) XML only
**Answer:** B
**Explanation:** Constructor injection ensures immutability.

---

### 13. Annotation for DI:

A) @Component
B) @Autowired
C) @Bean
D) @Controller
**Answer:** B

---

### 14. If multiple beans exist, error is:

A) NoSuchBeanException
B) NoUniqueBeanDefinitionException
C) NullPointer
D) IO Error
**Answer:** B

---

### 15. Resolve multiple beans:

A) @Primary
B) @Qualifier
C) Both
D) @Lazy
**Answer:** C

---

## ðŸ”¹ SECTION 4: Spring Beans

---

### 16. Default bean scope:

A) Prototype
B) Singleton
C) Request
D) Session
**Answer:** B

---

### 17. Prototype scope means:

A) One instance
B) New instance every time
C) Per session
D) Per request
**Answer:** B

---

### 18. Bean defined in Java config:

A) @Component
B) @Bean
C) @Autowired
D) @Inject
**Answer:** B

---

### 19. @Scope defines:

A) Bean name
B) Bean scope
C) Bean type
D) Bean config
**Answer:** B

---

### 20. @Lazy means:

A) Load at startup
B) Load when required
C) Delete bean
D) Refresh bean
**Answer:** B

---

## ðŸ”¹ SECTION 5: Lifecycle

---

### 21. Bean lifecycle methods:

A) init()
B) destroy()
C) Both
D) None
**Answer:** C

---

### 22. Interface for init:

A) DisposableBean
B) InitializingBean
C) BeanFactory
D) MessageSource
**Answer:** B

---

### 23. Interface for destroy:

A) DisposableBean
B) InitializingBean
C) ApplicationContext
D) Resource
**Answer:** A

---

### 24. BeanPostProcessor works:

A) Before init
B) After init
C) Both
D) Never
**Answer:** C

---

### 25. BeanFactoryPostProcessor works:

A) Before bean instantiation
B) After bean creation
C) During destroy
D) None
**Answer:** A

---

## ðŸ”¹ SECTION 6: Annotations

---

### 26. @Component is:

A) Generic bean
B) DAO
C) Service
D) Controller
**Answer:** A

---

### 27. @Service is specialization of:

A) @Component
B) @Bean
C) @Autowired
D) @Scope
**Answer:** A

---

### 28. @Repository is used in:

A) Controller
B) DAO
C) Service
D) Config
**Answer:** B

---

### 29. @Configuration indicates:

A) XML
B) Java config class
C) Bean scope
D) DAO
**Answer:** B

---

### 30. @ComponentScan scans:

A) XML
B) Packages
C) Bean id
D) Scope
**Answer:** B

---

## ðŸ”¹ SECTION 7: AOP

---

### 31. AOP stands for:

A) Aspect Oriented Programming
B) Application Oriented Programming
C) Automatic Object Programming
D) None
**Answer:** A

---

### 32. Cross-cutting concern example:

A) Logging
B) Security
C) Transaction
D) All
**Answer:** D

---

### 33. Advice types:

A) Before
B) After
C) Around
D) All
**Answer:** D

---

### 34. Pointcut defines:

A) Where advice applies
B) Bean name
C) DI
D) Scope
**Answer:** A

---

### 35. Spring AOP uses:

A) Proxy
B) Thread
C) XML only
D) Servlet
**Answer:** A

---

## ðŸ”¹ SECTION 8: Autowiring

---

### 36. Autowire byName:

A) Match by name
B) Match by type
C) Match by constructor
D) None
**Answer:** A

---

### 37. Autowire byType:

A) Name
B) Type
C) Constructor
D) Scope
**Answer:** B

---

### 38. Default autowire mode:

A) byName
B) byType
C) constructor
D) no
**Answer:** D

---

### 39. Circular dependency works with:

A) Constructor
B) Setter
C) Field only
D) None
**Answer:** B

---

### 40. Constructor circular dependency:

A) Works
B) Fails
C) Optional
D) Lazy
**Answer:** B

---

## ðŸ”¹ SECTION 9: SpEL & Properties

---

### 41. SpEL stands for:

A) Spring Expression Language
B) Simple Expression Language
C) Server Expression Language
D) None
**Answer:** A

---

### 42. SpEL syntax:

A) ${ }
B) #{ }
C) @{}
D) %{}
**Answer:** B

---

### 43. ${ } is used for:

A) Bean
B) Property placeholder
C) Scope
D) AOP
**Answer:** B

---

### 44. @Value injects:

A) Bean
B) Property value
C) Scope
D) Controller
**Answer:** B

---

### 45. @PropertySource loads:

A) XML
B) Properties file
C) Bean
D) AOP
**Answer:** B

---

## ðŸ”¹ SECTION 10: Advanced Concepts

---

### 46. Singleton bean is thread-safe?

A) Yes
B) No
C) Depends on implementation
D) Always
**Answer:** C

---

### 47. FactoryBean is used for:

A) Normal bean
B) Custom bean creation
C) Scope
D) AOP
**Answer:** B

---

### 48. JDK proxy works on:

A) Interfaces
B) Classes
C) XML
D) Beans
**Answer:** A

---

### 49. CGLIB proxy works on:

A) Interfaces
B) Classes
C) Properties
D) Scope
**Answer:** B

---

### 50. Spring supports configuration using:

A) XML
B) Annotations
C) Java Config
D) All
**Answer:** D

---

# ðŸ”¹ 51â€“100 Rapid + Interview Level (With Explanation Short)

---

51. Spring is open source under? â€“ Apache License
52. Bean id must be? â€“ Unique
53. Lazy-init default? â€“ False
54. Eager loading default in ApplicationContext? â€“ Yes
55. Depends-on ensures? â€“ Initialization order
56. Environment interface handles? â€“ Profiles & properties
57. @Profile used for? â€“ Environment-based config
58. @Import used for? â€“ Import config class
59. BeanDefinition stores? â€“ Bean metadata
60. Resource interface handles? â€“ External resources
61. ApplicationEvent used for? â€“ Event handling
62. ContextLoaderListener used in? â€“ Web apps
63. IOC promotes? â€“ Loose coupling
64. Setter injection good for? â€“ Optional dependency
65. Constructor injection good for? â€“ Mandatory dependency
66. @Autowired(required=false) means? â€“ Optional injection
67. Prototype bean lifecycle managed fully by container? â€“ No (destroy not managed)
68. Request scope works in? â€“ Web apps
69. Session scope works in? â€“ Web apps
70. Global-session scope works in? â€“ Portlet
71. Spring Core jar dependency? â€“ spring-context
72. BeanFactoryPostProcessor modifies? â€“ Bean definitions
73. BeanPostProcessor modifies? â€“ Bean instances
74. Singleton created when? â€“ Container startup
75. Prototype created when? â€“ Each request
76. @ComponentScan without base package? â€“ Scans current package
77. @Bean method inside? â€“ @Configuration class
78. @Primary gives? â€“ Default preference
79. @Qualifier gives? â€“ Specific bean selection
80. AOP improves? â€“ Modularity
81. JoinPoint represents? â€“ Method execution
82. Target object is? â€“ Object advised
83. Advice runs? â€“ At joinpoint
84. Around advice controls? â€“ Method execution
85. AfterReturning advice runs? â€“ After successful execution
86. AfterThrowing advice runs? â€“ On exception
87. Spring container reads metadata from? â€“ XML/Annotations/Java config
88. POJO means? â€“ Plain Old Java Object
89. Tight coupling causes? â€“ Hard maintenance
90. DI helps in? â€“ Unit testing
91. @Configuration classes are? â€“ Singleton
92. Bean alias defined using? â€“ name attribute
93. Singleton scope per? â€“ Container
94. Prototype scope per? â€“ Request for bean
95. Spring Core does not include? â€“ Spring MVC
96. IoC container manages? â€“ Object lifecycle
97. Autowiring reduces? â€“ XML configuration
98. Spring AOP is? â€“ Runtime proxy-based
99. Best DI practice? â€“ Constructor injection
100. Heart of Spring Framework? â€“ IoC Container

---
